2019年日本欖球世界盃 門票將於1月19日公開發售

2019日本欖球世界盃將於9月20日由日本對俄羅斯揭開序幕，決賽為11月2日。

根據世界欖總消息，門票公開銷售將於香港時間1月19日早上10時正式開啟。屆時，世界各地的球迷只需登錄官網即可訂票。最低票價是其中幾場分組賽，D級座位區的2,019日圓（約146港幣），最貴是決賽A級座位區，要100,000日圓（約7227港幣）。

從1月19日到3月31日期間實行先到先得的購票原則，球迷將直接付款購票。早前供球迷申請門票抽籤的階段，除了淘汰賽外，最受歡迎的比賽為主辦國日本隊、衛冕冠軍紐西蘭、愛爾蘭及英格蘭。因此以上比賽的剩餘門票非常有限。

日本於2002與南韓合辦足球世界盃及主辦06年的世界籃球錦標賽，由今年欖球世界盃開始將接連舉辦體育大賽，包括2020年東京奧運。這更將是平成時代結束後皇太子德仁親王繼位天皇後的第一個大賽。

這亦是自2011年發生311的9級大地震、海嘯及福島核事故，受災最嚴重的東北地方有世界級體育比賽舉行，位處岩手縣的釜石市將有兩場分組賽，以展示災後重建的復興工作成果。

香港隊於去年的亞洲區外圍賽接連擊敗南韓及馬來西亞，並第一次奪得亞洲欖球錦標賽冠軍。其後主客兩回合總計77-3大勝曲克群島，晉級於法國馬賽舉行的終極外圍賽。第一場曾以6-3領先德國，但最終以9-26落敗。第二場以42-17反勝肯亞，出線重燃希望。第三場對加拿大初段場面佔優勢，但久攻不下反被對手達陣，最終10-27落敗，無緣歷史性參與世界盃。

官方購票及會員註冊網址

世界盃分組
A組：日本、愛爾蘭、蘇格蘭、薩摩亞、俄羅斯
B組：紐西蘭、南非、意大利、納米比亞、加拿大
C組：英格蘭、法國、阿根廷、美國、湯加
D組：威爾斯、澳洲、斐濟、格魯吉亞、烏拉圭

世界盃球場分佈

上年抽籤唔中特別買飛階段
都喺先到先得
15/1 21:19～18/1 00:59

今晚要出去食飯
焗住我要攞部電話搶

九州嘅別府市
溫泉x欖球廣告

今次想搶邊場

分組賽戲碼最強嘅一場
紐西蘭大戰南非

Categories A, B, C and D are currently unavailable for the following matches:
Japan v Russia
Japan v Ireland
Japan v Samoa
Final
未入到已經無哂

新西蘭唔係勁啲咩

家下格食格
同埋愛爾蘭近呢幾年都好勁

排隊登入等到2047

公開發售之前
已經剩番少量飛

路過
唔得閒去睇

淘汰賽滿江紅

仲有咩途徑買到飛？

唔用官網買可能唔俾入場
同埋淘汰賽同日本隊比賽
只喺暫時賣哂
19號朝早可以再搶

正過睇奧運

呢條link好喲
建議早喲註冊

愛我中華！中國香港橄欖球隊歸化球員齊唱國歌

比人拎左去打丁

香港時間應該喺聽日9點

抽唔到嗰刻已經放棄咗
仲要咁貴

仲有機會嘅
預算唔多就買D級感受氣氛
最平嗰喲港紙150都唔駛
日本, 紐西蘭同8強大約700算okay
無計円升番

張飛實名？

一陣開始

收到飛先知

入到去揀好多都得返輪椅位
再唔係就得返啲冷門球隊揀

小組首次名都可以出線？

Yes
頭兩名出線
另外小組頭三名將會獲得下屆世界盃出線資格。
雖然第三名係出局。

買左兩場

官網？

係呀，不過分組賽

今次賣飛好誇張
仲勁過上屆英格蘭主辦

就咁睇分組，A組亂啲定C組亂啲

幾會時出飛？

C組英法阿爭兩個位
A組預計愛爾蘭榜首
日本同蘇格蘭爭第2

7欖香港站抽飛
2月9號截止登記
登記網址

聽晚9號11時59分之前

已抽

大概6,7月

今晚7欖報名抽飛截止

想買世盃飛 但要等到五月？

而家仲有10場有飛買
例如威爾斯對斐濟
其他就要等5月Resale

好想睇英格蘭
但總覺得starhub viagogo 唔安心

有無人收到通知抽到？

Not selected

仲有門票嘅比賽

威爾斯 v 格魯吉亞
豐田市
Mon, 23/09/2019 19:15
CAT A - ¥ 20,000
CAT B - ¥ 15,000

意大利 vs 加拿大
福岡市
Thu, 26/09/2019 16:45
CAT A - ¥ 15,000

南非 v 納米比亞
豐田市
Sat, 28/09/2019 18:45
CAT A - ¥ 20,000
CAT B - ¥ 15,000

南非 v 意大利
靜岡市
Fri, 04/10/2019 18:45
CAT A - ¥ 20,000

威爾斯 v 烏拉圭
熊本市
Sun, 13/10/2019 17:15
CAT A - ¥ 15,000
CAT B - ¥ 10,000

澳洲 v 格魯吉亞
靜岡市
Fri, 11/10/2019 19:15
CAT A - ¥ 20,000
CAT B - ¥ 15,000

威爾斯 v 斐濟
大分市
Wed, 09/10/2019 18:45
CAT A - ¥ 15,000
CAT B - ¥ 10,000

蘇格蘭 v 俄羅斯
靜岡市
Wed, 09/10/2019
CAT A - ¥ 15,000
CAT B - ¥ 10,000

澳洲 v 烏拉圭
大分市
Sat, 05/10/2019 14:15
CAT A - ¥ 20,000
CAT B - ¥ 15,000

通知中咗兩張
要3月1號之前俾錢

今年Sunwolves唔嚟香港
睇Super Rubgy最近要去東京
球場氣氛幾好
前幾日贏咗紐西蘭chiefs

幾樣對香港rugby幾重要嘅消息
第一，south China Tigers已經落實Showchase Series賽程。
最重要嗰兩場29/3作客打Western Froce.12/5返主場香港仔打。成人門票最平200。

第二，World Rugby打算2022分別設立世界聯賽同歐洲聯賽，按世界排名分Tier1同Tier2。目前預計香港屬於世界組Tier1，如果成事香港有機會大戰Wallabies, All Blacks等隊伍。另外預計2027世界盃先至會加到24隊。
詳情：
第三，奧運7s Qualifier將會於11月23，24日喺韓國舉行，香港出線難度增加

大家world cup買咗邊場？

無買

好似uefa nations league咁玩法
睇下香港會唔會升班同最top個班打下

1）
South China Tigers.... 感覺有點騎呢

除咗係「大灣區隊」，加兩個過咗當打之年嘅wing，叫座力同埋實力上係唔係真係有幫助呢

反而俾一班唔駛（其實係唔肯）入籍嘅本地聯賽球員打，對以後prem league搵人會有幫助（多啲波俾佢哋打，變相出多d人工）

另一個重點係，你加兩個中國國家隊嘅球員，都唔增加本地華人數目，成日講無人接班，而家世界盃都冇咗啦，仲唔培訓本地華人球員等幾時

～～
2）
好多球員反對... 我就持觀望態度
如果可以刺激本地球員質素嘅話都係好事
以依家香港隊實力，連德國都過唔到，打T1只會比人魚肉
～～
3）
韓國隊15s同埋7s越打越退，都係果句，唔好輸自己，就已足夠

A組：南非、薩摩亞、蘇格蘭、日本
B組：法國、阿根廷、加拿大、葡萄牙
C組：斐濟、新西蘭、澳洲、肯雅
D組：美國、英格蘭、威爾斯、西班牙

E組：香港、湯加、津巴布韋、菲律賓
F組：愛爾蘭、俄羅斯、烏拉圭、牙買加
G組：智利、德國、烏干達、庫克群島
HK 7s 抽籤結果

唔係嘅，班鬼佬只要住滿五年就可以打港隊。
同埋hk rugby union 梯梯隊制度好清晰易明，相，有能力嘅年青球員有機會上大隊。
雙管齊下，香港欖球隊實力會有大幅進步。

不過，我都唔贊成簽兩個大陸球員，純粹為簽而簽，香港欖球實力高過中國，唔係太相信佢兩個幫到隊波幾多。

另外，對於華人球員參與程度問題，我比較在乎成績。如果為用華人而用華人結果令到香港欖球成績大倒退我唔見得對香港欖球發展有幾好。
其實華人球員只要實力足夠都打到港隊，u隊同大隊都有幾個，但事實係大部份華將都打唔贏鬼佬。

"唔係嘅，班鬼佬只要住滿五年就可以打港隊。"
- 我指既係有啲5年都無嘅／打過其他國家隊嘅鬼佬，e.g. 早幾年HKCC有個wales fullback, 佢哋唔可以打港隊，但可以打SC Tigers; (發夢) 如果夠錢，有wallabies/all blacks 打SC Tigers不是夢，跟住就「順便」打埋HKFC / Valley....

"同埋hk rugby union 梯梯隊制度好清晰易明，相，有能力嘅年青球員有機會上大隊。
雙管齊下，香港欖球隊實力會有大幅進步
。"
- in an ideal world yes; 但係近幾年香港欖球我真係唔覺得有好大進步
7s 成為制度犧牲品，打下線變相冇得同勁旅對碰; 2012年打bowl(?), 贏美國阿根廷，決賽對英國好睇到痴線雖敗不辱，而家已經無可能，只能夠同班嚟旅行觀光既N線球隊打；當然香港表現又唔爭氣，連依啲三四線國家e.g. 西班牙德國 （甚至Papua New Guinea）都過唔到

另，講進步，西班牙加拿大美國依啲就真係有明顯進步....

15s始終贏唔到日本（正常），好啦有得同德國加拿大爭入world cup，大家以為同加拿大64波，點知連德國都贏唔到
～～～
梯隊制度好清晰易明 yes, 但係過去8～10年都係為world cup而不斷輸入外籍兵，之前Varty/ McQueens/ Haynes／Max Denmark依啲都係香港出世／成長，但近年多咗外援打夠年期入隊嘅－ 但結果，都係功虧一簣 (對佢哋嘅努力冇不敬嘅意思，但結果如此)

『另外，對於華人球員參與程度問題，我比較在乎成績。如果為用華人而用華人結果令到香港欖球成績大倒退我唔見得對香港欖球發展有幾好。
其實華人球員只要實力足夠都打到港隊，u隊同大隊都有幾個，但事實係大部份華將都打唔贏鬼佬。』

我真係覺得，衝擊世界盃嘅夢想／壓力（尤其是教練），犧牲咗本地球員機會

係，欖球多咗人打／睇，資源多咗，但華人球員呢？

7s球員，早多幾年都會有卓銘然／曾慶鴻／范信基／郭嘉進／jeff wong, 而家除咗姚錦成之外，cado都唔係必然入選，其他更加唔洗講；
15s 你話forwards華人身形冇得比，fine（但日本隊都有㗎仔wo），backs俾機會華人喇掛？上次對實力差一皮嘅cook islands, 都係得阿成一個（好像是），係唔係真係冇其他人值得入選呢？如果話實力未夠，點解過去十年都冇乜培育到「夠實力」嘅本地球員？

其實我冇話過華人唔可以做前鋒，兩三年前港隊都仲有兩三個大大隻華將，例如韋雄森，Alex Ng。不過依家幾個都已經唔係港隊。
我意思係淨係睇local Premiership,基本上九成都係鬼佬，華將得個幾個。其實都合理點解選鬼佬去代表香港。

7s香港依家最少有能力贏到日本已經算唔錯，當然仲有好大進步空間。
正如你話齋，World Series新制度香港成為犧牲品其實冇乜嘢可以救到。

15人欖球以前香港都係比泡菜炒，但係今時今日香港基本上食硬，當然你可以話泡菜係垃圾左。最少世界排名上香港keep住有進步。

但係，我同意South China Tigers應該以港隊作為目標嘅球員作為骨幹，先至可以幫到香港rugby再進一步。

至於華將方面，我感覺華將普遍只滿足於學界、次級聯賽或touch rugby，甚至只視欖球於嗜好。
冇乜太大決心想去打港隊。
當然有啲例外，例如房傑鋒郭柏雅。
欖總喺學校及社會推廣方面落咗唔少功夫，但係華人普遍讀書觀念較重。

冇錯數字上世界排名上香港keep住有進步，但係同「認真打」嘅前列嘅實力距離越來越大；而家香港排26睇落唔錯，但21－30
21 加拿大 / 22 納米比亞NAMIBIA ／23 葡萄牙／24 巴西／25比利時／27 荷蘭／28德國／29 智利／30韓國

21／ 28 啱啱贏咗香港，22近幾屆都keep住有得打世界盃，24／29有得打南美杯表現唔失禮，成日同阿根庭練兵，其他幾個國家都唔係「認真」欖球國家；至於16－20都係世界盃常客，香港同佢哋依然有明顯距離

South China Tigers真係唔湯唔水，只能夠寄望對面果隊夠吸引力，如果吾係難以寄望會賣座

冇乜太大決心想去打港隊－雞與雞蛋，機會大啲，決心又會大啲
房傑鋒郭柏雅直情要俾機會啦，再唔比真係唔知佢哋嘅熱情／狀態可以keep幾耐

我只可以話其實華將同鬼佬可以打港隊嘅機會係相等。
你自己表現好，機會就自然會來。
調返轉講，自己打得差，點可以期望人哋俾機會你
郭柏雅證明左自己實力所以打到七人世界盃同亞運。

至於15人方面，其實唔好太過以一場半場成績否定香港實力，香港近兩年贏過葡萄牙同智利，但我都唔會話香港勁過晒佢哋。
同埋德國果場波，其實係五五開，只係香港係最重要關頭打少過先至輸。
NAMIBIA冇錯雖然係經常打世界盃，但主要原因係佢受惠於南非，令到world rugby俾兩個quota非洲，Namibia先至咁容易出線。所以淨係world cup appearances斷定佢地勁過香港會唔會太武斷。同埋香港冇打過Namibia，好難講係咪真係一定輸。

總括而言，我贊成national championships，香港目前冇乜機會同排名較高嘅對伍一戰，最少將來可以同Tonga, Samoa等國練下兵。
依家Asia rugby Championship日本都走埋，根本香港冇乜機會同啲強隊對戰。

有咁嘅機會當然好，但係希望唔好變成欺壓島國嘅工具

就算華將打港隊嘅機會係相等，近幾年冇培訓到新華將可以夠班打港隊，都足以辯論係唔係青訓做得未夠好？

U21去烏拉圭果班都好似得幾個華將，假設大港腳會有入籍兵競爭，咁過幾年港隊嘅華將都係寥寥可數

又或者睇番Perm league GF, sandy bay同Scottish正選都無華將, bench 每邊1個...

我唔介意好少華將夠競爭力港隊，但如果過去十幾年欖總俾咗咁多資源都係train唔到新血接班，而要靠入籍兵維持／提升實力，it isnt good enough for sure

首先呢個係討論唔係辯論，其實冇一個正確答案。

如果講青訓，有唔少大隊鬼佬都係由青訓上去，本身青訓嗰班都係鬼仔多，所以先至造成華將少洋將多嘅情況出現。
如果你嘅青訓嘅定義只係計華將而唔計鬼仔，某程度上你可以話係失敗，但係如果計埋鬼仔青訓其實絕對唔失禮。

討論唔係辯論－我用錯字sor

大隊鬼佬都係由青訓上去－yeah 我都數到varty mcqeen haynes max wood... 好多都係island school大，絕對係香港人

本地華將培訓 的確係唔知點解咁啲，
－ city/天水圍果班𡃁仔轉會機會唔多
－ HKCC早幾年直情斷層（本身都係鬼多人少），HKFC更加唔洗講
－ 本身人多嘅Valley流失好似都幾嚴重？
－DeA Kowloon近年成績冇咁突出，女仔發展好過男
－SCAA CWB / Scottish 唔識唔敢講
變相細球會自求多福，大球會上位機會難....

賣飛最多人要嗰幾隊
不過resale買到機會唔細

今年sevens啲飛供應量好足夠，係唔係因為RWC嚟緊所以啲人留返啲錢唔嚟香港呢

可能喺
btw 如果睇7欖嘅人
之後去睇埋rapid rugby
會幾理想

3rd General Ticket Sales (1st Come 1st Served)
18:00 18 May 2019, Saturday (JST)
Official Resale Service
31 May, Friday

星期六晚6點
又可以買飛

香港時間5pm開始
中午排隊攞定籌

攞籌成廿萬個排

今日5點開始Resale

6月3號先開始買到

而加紐西蘭對南非
同4強都有飛放出嚟

英格蘭對阿根廷同法國
兩場都仲有D級飛

證實可以resell到飛
7月中開始寄過嚟

今個禮拜應該收到

想問買左飛 係e ticket
係咪login website 去 my ticket 再show 出黎就入到場？

E-TICKET (Home Print) will be made available for download/printing on the 'My Tickets' page on the official ticketing site in early September. Details will be announced in early September.

今日5pm又有飛賣
而家開始排隊

而家入仲有超過5萬人排隊

我差呢場既飛

巴打買咗邊幾場

有冇師兄想睇紐西蘭對加拿大 ,同埋澳洲對烏拉圭,兩場我都有兩張飛(Category B), 我因為要返學去唔到

Japan is currently top of the league whereas South Korea is bottom of the league. Canada is lying fourth in the league this year. Recently Russian edged Canada eleven-ten. Russian edged their rival, Canada into third place. The world cup is the opportunity for all the world's best teams to strut their stuff.

有無link?準備睇星期六場大戰